我是IT 碩士畢業, 今天,我去了食物銀行排隊買飯食了

我是一個MSc in IT 畢業生
畢業了很多年了
經歷過科網年代,總算曾經風光過
當年做IT,是一件很光榮的事, 普普通通一個System Admin,一個programmer, 人工是二萬起跳
當年讀IT, 更加是非常難入的科目, 像我這種MSc in IT, 更加是各大公司的搶手貨
我入了一間大銀行做,一做,就做了二十年

科網bubble爆破後, IT人變為地底泥, 好似科網公司股價跌,又關我事
各大公司更視IT人為垃圾,一個只識洗錢唔識搵錢又人工高的廢物
人工不斷下跌,人手不斷cut,工作不斷外判,印度,大陸,什麼地方都有
我做的銀行,每次業績下跌要裁員,第一個要裁員的就是IT部
我經歷過多次裁員潮,最後還是避不了
像我這種三高人仕, 學歷高,人工高,年齡高, 被裁後跟本找不到工作
特別是IT這行業,每年有大堆大埋人工特平,又學識最新科技的畢業生,跟本不能和他們爭
老闆只會覺得, 炒一個老鬼,慳回的人工,足夠請四個fresh grad
IT這行,是不需要工作經驗資歷的

失業了兩年,樓早已供不起被銀行收回
儲蓄早就用盡, 差點要申請綜援,
最後,我找到了一份工作,是做醫生
是在公屋商場的電腦鋪仔,幫人維修電腦,做一個電腦醫生
我這個電腦醫生,是要上門維修的
這間鋪的Selling point, 是 "專業電腦上門檢查維修$15"
對"專業"這兩個字,我覺得很諷刺
我是一個MSc in IT, 這個IT技能當然是專業技能
上門維修卻只收$15蚊
想當年,我有個中學同學,讀醫科
他當然是專業, 他上門為病人檢查, 是每次$5000
我無言了

今天,為慶祝母親節,我想買點好東西給媽媽吃
我到了食物銀行,排隊買超平罐頭
以前,我是做銀行的IT
今天,我到食物銀行排隊

以前都有睇過呢編文章. 真係覺得有啲無奈.

無論係邊一個行業或者而家做到邊一個階段, 都應該睇下呢本書 - Who Moved My Cheese.

自己唔進修轉行怪得邊個

出現了

其實人到中年 除左政府 高人工 高年紀 基本上都係會比人炒